\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Das Marignanolied}
\index[in]{Marignanolied}
\index[in]{Trommeln und Pfeifen}

\beginsong{Das Marignanolied}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/trommelnundpfeifen} 

\beginverse 
2. V\chord{F}on dem Gebirgen zieht Kr\chord{C}iegesmacht so st\chord{B}olz hinab zur Schl\chord{C^7}acht. \\
Nach M\chord{F}arignano z\chord{C}iehen sie, ja d\chord{F}iri d\chord{C}iri d\chord{F}irid\chord{C}i. \\
\chord{F}In den Tod ergeben stürmt das \chord{C}erste Aufgebot. \\
Pf\chord{d}eifen sind das L\chord{g}eben und die Tr\chord{F}ommeln s\chord{C}ind der T\chord{F}od. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
3. A\chord{F}us dem Gewühl klingt Schw\chord{C}ertgeklirr und Kr\chord{B}achen im Gew\chord{C^7}irr. \\
Bei M\chord{F}arignano k\chord{C}ämpfen sie, ja d\chord{F}iri d\chord{C}iri d\chord{F}irid\chord{C}i. \\
D\chord{F}er Kornett will heben seine F\chord{C}ahn' in Todesnot. \\
Pf\chord{d}eifen sind das L\chord{g}eben und die Tr\chord{F}ommeln s\chord{C}ind der T\chord{F}od. \\
\endverse

\beginverse
4. E\chord{F}idgenossen deckt \chord{C}ihr den Fluss, diew\chord{B}eil ich sterben m\chord{C^7}uss. \\
Un\chord{F}s're Treue w\chord{C}anket nie, ja d\chord{F}iri d\chord{C}iri d\chord{F}irid\chord{C}i. \\
N\chord{F}ach dem Siege streben sollt ihr, w\chord{C}ie der Herr gebot. \\
Pf\chord{d}eifen sind das L\chord{g}eben und die Tr\chord{F}ommeln s\chord{C}ind der T\chord{F}od. \\
\endverse

\beginverse
5. A\chord{F}us sein Atem und \chord{C}aus die Schlacht, und bl\chord{B}utig aus der N\chord{C^7}acht \\
von M\chord{F}arignano z\chord{C}iehen sie, ja d\chord{F}iri d\chord{C}iri d\chord{F}irid\chord{C}i. \\
Bl\chord{F}onde Haare kleben, Leib und W\chord{C}affen tropfen rot. \\
Pf\chord{d}eifen sind das L\chord{g}eben und die Tr\chord{F}ommeln s\chord{C}ind der T\chord{F}od. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: kuli - Weise: gol (tusk/Güter Wolf), Plauen 1934\\
GB: 228 MO: 180 TS: 512 
\end{angaben}
